【主流桌面級 Ryzen 16 核未到頂!!】 AMD：只要有軟件配合，核心數會繼續增加

從 2017 年帶著 Zen 架構處理器重返高性能 CPU 市場以來，AMD 的 X86 市佔不斷提升，前兩代的 14nm、12nm 處理器才是熱身，今年推出的 7nm Ryzen 及 EPYC 才是主角，伺服器已經達到 64 核心，桌面 HEDT 發燒級頂級型號 Threadripper 3990X 將會成為全世界第一款桌面級 64 核心 128 線程處理器，而主流市場上甚至都到了 16 核心，不過 AMD 並不會停下腳步，在未來將會繼續在“核心戰”繼續發展。

在伺服器市場上，AMD 的“核彈”就更狠了，今年 7nm Zen2 架構的 Rome 處理器達到 64 核心、128 線程，而 Intel 的 Xeon 伺服器 CPU 最多依然是 28 核心、56 線程。

桌面市場上也同樣再次翻倍，16 核 32 線程的 Ryzen 9 3950X 取代以往的 8 核心進入主流市場，而桌面 HEDT 發燒級平台已經有 24 核心、32 核的 Ryzen Threadripper 3960X、3970X，但是 64 核心、128 線程的 RyzenThreadripper 3990X 已經不是秘密了，就是等著明年發布而已。

再往後呢？桌面達到 64 核心之後還會不會再翻倍到 128 線程？AMD CTO Mark Papermaster 在接受採訪時表示，在他看來，主流市場上對於處理器的核心數目並「未到頂」，16 核心當然不會是「終點」，因為軟件正在快速跟上，可以越來越多地充分利用多核心、多線程優勢，因此在短期內，AMD 不會滿足，將會向著更多的核心方向發展。

Mark Papermaster 也承認，增加核心數必須小心，避免浪費，必須做好軟件配合，這是一個平衡，會繼續下去。Papermaster 表示，Infinity Fabric 高速互連總線會持續演進，滿足更高頻寬技術標準的需求，例如 DDR5、PCIe 5.0。

從目前的趨勢看，AMD 有望在 2021-2022 年間上馬 DDR5、PCIe 5.0。

AMD Yes

咁撚多CORE有乜用
提升單春性能好過啦

物理問題製程越細，單核性能越難提升

single core 4.0ghz 用電同發熱大概等於dual core 2.0ghz 嘅兩倍, 但係某啲task performance 一樣

你呢個task係咪用得著多核心運算嘅效果已經爭好遠

而事實上主流CPU一直都突破唔到5.0GHz你就知頻率好可能已經到頂
下一個突破就係點樣將原本單核嘅Task即時轉換成多核運算。

自動分流系統

其實ryzen 3代嘅單春性能已經勁咗好多

單核重要過多核
例如
單核性能係10
多核5+5唔等10
中間好多個步驟先得
中間會有損耗
ryzen 點解會噤大L3 cache就係噤解

我知
但7nm輸畀14nm太過唔生性

單核，明明AMD單春低頻過Intel，輸又有幾出奇

單春同頻已經過左intel你仲想點

7nm完全冇超頻空間 點同14nm啊
同埋cpu架構都不同

關咩事，係d code折唔到落多核。

好似計加數咁，你好易分哂落8核做，各自做完再加番就得。多核一定快過你高頻單核。

但計四則運算就唔係咁簡單。

你如何整合最後數據
是不是要額外運算
先可以整合
1+1永遠不等於2 最多無限拉近2

亦都係點解vr 唔可以用2張卡分開運算 會出現delay

玩得多核就係玩parallel。
performance 唔係簡單就咁計1+1=2。

你單核快就點？最後要合就點，人地同時八核計緊。
事實就係多核>>單核。

仲有，8個正常人同時做8樣唔同既野，同超人同時做8樣唔同既野，就算一個超人既工作能力係正常人既8倍，都未必有8個正常人咁快

keyword: context switching

單核有用，i3超到5.3又有咩用？

56K 已經足夠

成本同良率問題
粒die 愈大良率會指數級降低
係現有製程之下 以多核提升性能係無可避免

intel 咪似你咁嘅思維跟住全面壓倒性戰敗

留意番AMD單核已經比5Ghz 9900k強
係冇輸過

單核最勁都係9700k

打機撚表示
理閪你cpu玩到幾多春幾勁

D垃圾game幾時肯支援返sli，一日唔支援一日都上唔到4k 144